李家超：美方的威嚇手段不會得逞

第十三屆全國人大會議前日(28日)通過制訂「港版國安法」提案及其草案修訂。保安局局長李家超今早(30日)在電台節目表示，現時港版國安法的法律條文仍未落實，未知中央國安機關在香港設立機構的權責及角色，明白和理解市民對此特別關注。惟他強調無論哪個機構在港執行國安工作，都必須遵守本港法律，以及符合法定權限和遵從法定程序，並重申這點毋須質疑。

李提到，會要求本港執法部門作適當培訓，他指，現時執法部門雖有針對國安收集情報，如數年前取締鼓吹「港獨」的香港民族黨，但經驗不多。李表示當局會思考人手、人才培訓及運作系統等部署，以便配合整體的執行落實情況。

問及日後市民參加六四燭光晚會，負責人提出「結束一黨專政」口號，參加活動的人是否違法，李提到，根據普通法原則，條文會清晰列明哪些行為和活動屬於違法。至於傳媒報道外地「港獨」分子的意見、或內地異見人士等是否違法，他指基本法中有保障採訪和新聞自由，認為傳媒若真誠地報道新聞，就不會有犯罪意圖。

美國總統特朗普揚言會取消香港特殊關稅地位，李家超表示，中國崛起後，美國認為受中方挑戰其超級大國的地位，但美方的威嚇手段不會得逞，貿易永遠是互惠互利，國家已表明會對美國任何制裁行動進行反制，港府會嚴肅留意事態發展。

他認為，港版國安法條文未制訂，市民的疑慮未釋除是很正常，但立法原則已列明一定會保障香港居民的合法權益，亦不影響香港司法獨立及終審權。他重申過去一年社會經歷動盪，暴力程度升級，現行法律有漏洞必須填補，以便政府更好控制局面，令社會回復安寧。

香港政府反制Plz
章顯下決心

美東時間5月30日上午10:30，敬請收聽班農先生的戰斗室節目。對支共在香港的殘酷鎮壓、對香港人民自由的侵犯，有來自香港的抗爭者，向世界人民發出他們的吶喊！

請將"唔會得逞"加入bingo紙

呢條粉腸啲咀險同用語真係好適合做村委

加油呀香港政府

今屆港共局長中,佢應該算係最樣衰嗰隻

香港班狗官做埋口交部份工 不如下次兩會係香港搞啦 支那第二個權力核心

點解又會關佢事

講乜鳩基本法
過左時架啦 冇左架啦
拎樣唔存在嘅嘢出黎話會跟
跟乜呢

D港狗官愈黎愈戰鬥格，掩住個名唔知仲以為係外交部發言人堅爽春

d 地區group 有人收到風，黑警話想成立類似政治部嘅野，fc唔到

唔成立
就比國安嚟揸旗

班狗緊係要盡快表露忠誠

美國都冇威嚇，人地直接做野，你估好似口交部日日恐嚇其他國家，但又唔敢出手

仲話要政治中立

關濕鳩保安局咩事？

根據國安法你犯法，所以犯法就係犯法，繼續中立

得逞左佢係咪出黎切腹向香港人道歉

香港外交部長比卡超

佢叫警犬出左信比華府叫佢del po未？